\addcontentsline{toc}{chapter}{СПИСОК ИСПОЛЬЗОВАННЫХ ИСТОЧНИКОВ}
\begin{thebibliography}{}
	\bibitem{lit3} Богданова П.А., Сахаров Д.М., Васильева Т.М. ОБЗОР МЕТОДОВ МНОГОКРИТЕРИАЛЬНОЙ ОПТИМИЗАЦИИ В ЗАДАЧАХ ПРИНЯТИЯ РЕШЕНИЙ // Инновационные аспекты развития науки и техники. 2021. №6.
	\bibitem{lit8} Гаипов К. Э., Крикунов И. Л., Демичева А. А. Модель многокритериальной оптимизации распределения информационных потоков в телекоммуникационных сетях // Современная наука: актуальные проблемы теории и практики. Серия: Естественные и Технические Науки. -- 2022. -- №12/2. -- С. 67-74 DOI 10.37882/2223-2966.2022.12-2.12
	% \bibitem{lit7} Lubentsov A.V., Bobrov V.Nn, Desytov D.B., Noev A.N The advantage of the method of hierarchy analysis, the statistical methods of decision support 2019 [Электронный ресурс] Режим доступа: https://www.researchgate.net/publication/332689453\_The\_advantage\_of\_the\_method\_of\_hierarchy\_analysis\_the\_statistical\_methods\_of\_decision\_support/(дата обращения 11.12.2024)
	% \bibitem{lit5} Лотов А.В., Поспелова И.И. Конспект лекций по теории и методам многокритериальной оптимизации. Учебное пособие // Москва, 2014 [Электронный ресурс] Режим доступа: http://www.ccas.ru/mmes/mmeda/Lotov\&Posp.pdf (дата обращения 11.12.2024)
	\bibitem{lit1} Лотов  А.В., Поспелова И.И. Многокритериальные задачи принятия решений: Учебное пособие // М.: МАКС Пресс, 2008. -- 197 с.
	% Многокритериальные задачи принятия решений [Электронный ресурс]. Режим доступа: http://www.ccas.ru/mmes/mmeda/L\&P2008.pdf (дата доступа: 12.12.24)
	\bibitem{lit2} Шварц Д. Т. Интерактивные методы решения задачи многокритериальной оптимизации. Обзор // Машиностроение и компьютерные технологии. 2013. №04.
	% Журнал "Наука и образование: научное издание МГТУ им. Баумана", апрель 2013.
	% \bibitem{lit4} Тимофеев А.В., Димитриченко Д.П. Модели и методы многокритериальной оптимизации альтернатив // Труды СПИИРАН. Вып. 7. – СПб.: Наука, 2008. 
	% Обзор методов многокритериальной оптимизации в задачах принятия решений
	\bibitem{lit13} Miettinen K.; Ruiz, F.; Wierzbicki, A. P. "Introduction to Multiobjective Optimization: Interactive Approaches". Multiobjective Optimization // Lecture Notes in Computer Science. Vol. 5252. pp. 27–57. 2008.
	\bibitem{lit11} Ching-Lai Hwang, Abu Syed Md Masud Multiple objective decision making, methods and applications: a state-of-the-art survey // Springer-Verlag 1979.
	\bibitem{lit12} Kaisa Miettinen, Nonlinear Multiobjective Optimization, Springer Science \& Business Media, 1999.
\end{thebibliography}
