\addcontentsline{toc}{chapter}{СПИСОК ИСПОЛЬЗОВАННЫХ ИСТОЧНИКОВ}
\begin{thebibliography}{}
	\bibitem{lit1} Ramez Elmasri, Shamkant B. Navathe <<FUNDAMENTALS OF Database Systems>>. 7th edition. — Pearson, 2016. — 1273 с.
	\bibitem{lit3} Date C.J. <<An Introduction to Database Systems>>. 8th edition. — Addison-Wesley, 2004. — 1024 p.
	\bibitem{lit6} Wildberries — официальный сайт маркетплейса [Электронный ресурс]. Режим доступа: \url{https://www.wildberries.ru/} (дата обращения 07.04.2025).
	\bibitem{lit7} Ozon — официальный сайт маркетплейса [Электронный ресурс]. Режим доступа: \url{https://www.ozon.ru/} (дата обращения 07.04.2025).
	\bibitem{lit8} Яндекс Маркет — официальный сайт маркетплейса [Электронный ресурс]. Режим доступа: \url{https://market.yandex.ru/} (дата обращения 07.04.2025).
	\bibitem{lit9} МегаМаркет — официальный сайт маркетплейса [Электронный ресурс]. Режим доступа: \url{https://megamarket.ru/} (дата обращения 07.04.2025).
	\bibitem{lit10} GraphDB — официальный сайт [Электронный ресурс]. Режим доступа: \url{https://graphdb.ontotext.com/} (дата обращения 06.06.2025).
	\bibitem{lit21} Технические характеристики MacBook Pro [Электронный ресурс]. Режим доступа: https://support.apple.com/en-by/117736 (дата обращения 11.12.24)
	\bibitem{lit22} Microsoft Docs. C\# Language Documentation [Электронный ресурс]. Режим доступа: \url{https://learn.microsoft.com/en-us/dotnet/csharp/} (дата обращения 12.05.2025).
	\bibitem{lit23} PostgreSQL Global Development Group. PostgreSQL Documentation [Электронный ресурс]. Режим доступа: \url{https://www.postgresql.org/docs/} (дата обращения 15.05.2025).
	\bibitem{lit24} Npgsql — .NET Data Provider for PostgreSQL [Электронный ресурс]. Режим доступа: \url{https://www.npgsql.org/} (дата обращения 15.05.2025).
	\bibitem{lit25} Dapper — A simple object mapper for .NET [Электронный ресурс]. Режим доступа: \url{https://github.com/DapperLib/Dapper} (дата обращения 15.05.2025).
	\bibitem{lit26} DB-Engines Ranking [Электронный ресурс]. Режим доступа: \url{https://db-engines.com/en/} (дата обращения 06.06.2025).
	%\bibitem{lit2} Литература 2.
	%\bibitem{litetc} ...
	%\bibitem{litN} Литература N.
\end{thebibliography}
